{
    "function": "/analyze",
    "text": "El estudio sobre la percepci\u00f3n de las familias sobre los modelos de apoyo ha sido el eje que ha vertebrado el \u00faltimo Encuentro regional de familias que se ha celebrado de forma online. As\u00ed lo destacaba Juan Pablo Torres, presidente de la Federaci\u00f3n, al m\u00e1s de medio centenar de asistentes que se han conectado: \u201cme alegra enormemente compartir con vosotros este estudio que une dos de los elementos b\u00e1sicos en la Federaci\u00f3n: la investigaci\u00f3n, para dotar de soluciones a los problemas a los que nos enfrentamos, y la escucha activa a nosotros: las familias, pero tambi\u00e9n a las personas con discapacidad y los profesionales\u201d.\n \nTras su intervenci\u00f3n, en la que tambi\u00e9n ha destacado que las familias piden servicios personalizados que respondan a las necesidades de cada persona, ha dado paso a Raquel Morentin, del \u00e1rea de Innovaci\u00f3n, que ha tomado el testigo para explicar a las familias las principales ideas del estudio. Ha destacado que \u201cla transformaci\u00f3n de servicios es una realidad\u201d y que el camino hacia el cambio \u201cno debe ser un modelo r\u00edgido, sino un conjunto de respuestas adaptadas\u201d.\n\nA continuaci\u00f3n, Teresa Gonz\u00e1lez y Mar\u00eda Chavida, del \u00e1rea de Familias, han explicado algunas de las demandas de las familias en \u00e1reas como el ocio, la salud, la participaci\u00f3n ciudadana, el empleo, la vida independiente o el envejecimiento, as\u00ed como los pr\u00f3ximos pasos que dar\u00e1 la Federaci\u00f3n despu\u00e9s del estudio para satisfacer esas demandas, como, por ejemplo, la apuesta por una mayor oferta de ocio en la comunidad, mejorar la coordinaci\u00f3n entre los responsables de salud, las entidades y las familias o m\u00e1s formaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana y derechos y deberes, entre otras propuestas.\n\nDespu\u00e9s era el turno de las familias. Con toda la informaci\u00f3n previa, los asistentes se han dividido en cuatro grupos de trabajo: ocio y participaci\u00f3n ciudadana, salud, empleo y formaci\u00f3n y vida independiente. En cada uno de esos grupos los miembros han debatido sobre c\u00f3mo las familias, las entidades y la federaci\u00f3n pueden contribuir en cada uno de esos campos. Al finalizar, todos los participantes han vuelto a reunirse para hablar y trasladar un titular que resumiera lo hablado en cada uno de los grupos. Entre las conclusiones destacan: \u201clas entidades deben ofrecer la conexi\u00f3n con la comunidad y las familias ser portavoces de los derechos de las personas\u201d, \u201cfacilitar protocolos de acompa\u00f1amiento en salud\u201d, \u201catender a las diversidades y formar a las familias en vida independiente para amoldarse a los retos\u201d o \u201cvalorar las capacidades de las personas para adaptar los empleos antes que la productividad\u201d.\n \nAlmudena Hoyos, directora de Apoyos personalizados de Fundaci\u00f3n Aprocor, puso el broche final a la jornada con una charla donde destac\u00f3 la necesidad \u201cde herramientas que profundicen en planes personales y en la toma de decisiones\u201d, dado que \u201cel apoyo a la toma de decisiones va necesariamente unido a la personalizaci\u00f3n de los apoyos\u201d.\n\nLa jornada ha sido dinamizada por la magia de la Maga Martilda que a trav\u00e9s de sus juegos de cartas y de ilusionismo ha explicado hacia d\u00f3nde va el nuevo modelo de atenci\u00f3n a personas y familias con elementos como \u201cla participaci\u00f3n activa de las familias, el trabajo en comunidad para generar entornos inclusivos y afrontar retos como el envejecimiento y los servicios en el medio rural\u201d.\n\nEstas conclusiones han cerrado un encuentro marcado por la escucha y el trabajo directo con las familias de 20 entidades federadas: Pronisa, Asesca, La Casa grande de Martiherrero, Aspodemi, Aspanias, Asamimer, Asprona Le\u00f3n, Aspanis, Ataces, Fundaci\u00f3n San Cebri\u00e1n, Acopedis, Asprodes, Aspar La Besana, Insolamis, Asamis, Apadefim, Asprona Valladolid, Centro Padre Zegr\u00ed, Centro San Juan de Dios , Asprosub Benavente y Fundaci\u00f3n Personas.\n",
    "mode": "report"
}